<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Διαδρομές  Μάθησης  Ελλάς]]></title>
        <description><![CDATA[Διαδρομές  Μάθησης  Ελλάς]]></description>
        <link>http://tomatishellas.org/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Sep 2018 13:40:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://tomatishellas.org/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 13:40:53 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/2b2431f8e7ba7b0/b3d31c0bdf3dd42e31c66e6a32cd4db9/croprotate.jpg?cropheight=2805&cropwidth=4217&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F6b816cd4-7775-46f5-b320-42f54396c42f.jpg&x=0&y=0">]]></description>
            <link>http://tomatishellas.org/774efe70-a492-4913-98cb-cce70ff24ca7/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">774efe70-a492-4913-98cb-cce70ff24ca7</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 23:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι είναι ο αυτισμός;]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/e95516e5-741c-4314-8c18-86b4f600686c.jpg">,<h1><strong>Τι είναι ο αυτισμός;</strong></h1>,<p>Ο αυτισμός είναι μια νευροβιολογική, αναπτυξιακή διαταραχή. Η διάγνωση είναι εφικτή κατά την πρώιμη νηπιακή ηλικία, μεταξύ των δύο ή τριών ετών, όταν εμφανίζονται και τα πρώτα συμπτώματα. Τα συμπτώματα του αυτισμού περιλαμβάνουν τρεις βασικούς τομείς της ανάπτυξης και επηρεάζουν την ικανότητα ενός παιδιού να :</p>,<ul><li><strong>επιδίδεται σε αμοιβαία κοινωνική αλληλεπίδραση με τους άλλους,</strong></li><li>ε<strong>πικοινωνεί με τρόπους αναπτυξιακά κατάλληλους, </strong>δηλαδή με τρόπους αντίστοιχους της ηλικίας του, και</li><li><strong>συμμετέχει σε μια σειρά από δραστηριότητες, εκδηλώνοντας συμπεριφορές που χαρακτηρίζουν την ηλικία και το στάδιο της ανάπτυξης του.</strong></li></ul>,<p>Μία από τις ιδιαιτερότητες του αυτισμού είναι ότι, “οι χαρακτηριστικές εκδηλώσεις συμπεριφοράς, των παιδιών με αυτισμό, διαφέρουν σημαντικά”. <strong>Δεν υπάρχουν δύο παιδιά με αυτισμό, που να είναι ίδια</strong>. Επιπλέον, τα επίπεδα της νοητικής ικανότητας, μεταξύ των παιδιών με αυτισμό, ποικίλλουν σε μεγάλο βαθμό. Κυμαίνονται από την σοβαρή νοητική υστέρηση, ως την μέση, ή και την κατά πολύ άνω του μέσου όρου διανοητική ικανότητα.</p>,<p>Η απομείωση της ανάπτυξης ενός παιδιού με αυτισμό, κυμαίνεται από τις σχετικά ήπιες μορφές -με αποτέλεσμα την διάγνωση εντός του φάσματος, του συνδρόμου <strong>Asperger</strong>- έως την πλέον σοβαρή μορφή, η οποία οδηγεί στην διάγνωση του “<strong>κλασικού αυτισμού</strong>”. Αν ένα παιδί έχει συμπτώματα συμπεριφοράς που είτε προσομοιάζουν με αυτές της διαταραχής, είτε δεν πληρούν τα ειδικά κριτήρια, η διάγνωση αναφέρεται ως “<strong>Διάχυτη Αναπτυξιακή Διαταραχή -μη Αλλιώς Προσδιοριζόμενη”</strong> (Pervasive Developmental Disorder-Not Otherwise Specified - PDD-NOS).</p>,<p>Η Διαταραχή του Φάσματος του Αυτισμού (ΔΦΑ) εντοπίζεται σε όλους τους πολιτισμούς και σε όλες τις κοινωνικο-οικονομικές ομάδες και η αναλογία των αγοριών/κοριτσιών με ΔΦΑ είναι: 4 προς 1. Τελευταίες έρευνες, ωστόσο, αναφέρουν ότι η αναλογία αυτή δεν αντιστοιχεί στην πραγματικότητα, γιατί <strong>οι “χαρακτηριστικές εκδηλώσεις συμπεριφοράς” των κοριτσιών με αυτισμό είναι διαφορετικές από αυτές των αγοριών</strong>, με αποτέλεσμα ένας μεγάλος αριθμός τους να διαλανθάνει τα σημερινά αξιολογικά κριτήρια και επομένως την διάγνωση.</p>,<p><strong>Αξιοσημείωτο είναι ότι, κατά τα τελευταία 30 χρόνια, το ποσοστό παρουσίας της ΔΦΑ (Autism Spectrum Disorder-ASD) έχει εκτιναχθεί στα ύψη. </strong>Πρόσφατες εκτιμήσεις των Αμερικανικών Κέντρων για τον Έλεγχο και την Πρόληψη των Ασθενειών (Centers for Disease Control and Prevention - CDC, 2014) δείχνουν ότι<strong> 1 στα 68 παιδιά εμφανίζουν διαταραχές του φάσματος του αυτισμού, την στιγμή που η αναλογία αυτή το 1988 ήταν: 1 στα 2.200 παιδιά!</strong></p>,<p><strong>Γιατί αυξάνεται ο Αυτισμός;</strong></p>,<p>Κανείς δεν ξέρει στα σίγουρα. Ορισμένοι επιδημιολόγοι αποδίδουν την αύξηση, στην διεύρυνση του ορισμού του αυτισμού και στην αυξανόμενη ευαισθητοποίηση των ειδικών επαγγελματιών -ιατρών και ψυχοπαιδαγωγών-, ενώ άλλοι εξετάζουν τις πιθανές επιπτώσεις των περιβαλλοντικών παραγόντων -βαρέα μέταλλα, τοξίνες. Πιθανόν οι μελλοντικές έρευνες να απαντήσουν στο ζήτημα αυτό, ωστόσο, <strong>οι γονείς θα πρέπει να γνωρίζουν ότι ο αυτισμός δεν είναι, πλέον, σπάνιος και επομένως, είναι σημαντική η “έγκαιρη διάγνωση” αφ’ ενός, και η “πρώιμη παρέμβαση”, αφ’ ετέρου.</strong></p>,<p><strong>Έγκαιρη Διάγνωση - Αποτελεσματική Πρώιμη Παρέμβαση</strong></p>,<p><strong>Ο χρόνος στον Αυτισμό είναι ουσιαστικός παράγοντας. Η έγκαιρη και σε μικρή ηλικία διάγνωση της Διαταραχής στο Φάσμα του Αυτισμού είναι καθοριστικής σημασίας.</strong> Σχετίζεται, ιδιαίτερα, με την εξέλιξη της Διαταραχής και μας καθοδηγεί στην έναρξη μιας αποτελεσματικής παρέμβασης.<strong> Στην εποχή μας, οι γονείς μπορούν να επιλέξουν, ένα συνδυασμό πολλών και διαφορετικών μεθόδων και προγραμμάτων πρώιμης εκπαιδευτικής παρέμβασης, -Floortime, TEACH, ABA, Μέθοδος Tomatis-.</strong></p>,<p>Η “Έγκαιρη Διάγνωση και η Αποτελεσματική Πρώιμη Παρέμβαση” στοχεύουν στην ολόπλευρη ανάπτυξη των παιδιών με αυτισμό, τόσο σε προσωπικό-οικογενειακό, όσο και σε συναισθηματικό-κοινωνικό-γνωστικό επίπεδο, καθώς υποβοηθούν τα παιδιά, να αντιμετωπίσουν, στο βαθμό του δυνατού, πολλές από τις ιδιαίτερες συμπεριφορές, τις δυσκολίες και τις απομειώσεις τους.</p>,<p><strong>Αν είστε γονέας μικρού παιδιού και αισθάνεστε ότι η ανάπτυξη του παιδιού σας διαφοροποιείται από αυτήν, της φυσιολογικής, απευθυνθείτε τον παιδίατρο σας, για πληροφορίες και ενημέρωση, σχετικά με την αξιολόγηση και τις θεραπείες που προσφέρονται.</strong></p>,<p><strong>Εντοπίστε τα σημεία: Η έγκαιρη αναγνώριση μπορεί να αλλάξει τη ζωή του παιδιού με αυτισμό.</strong></p>,<p>Ο αυτισμός αντιμετωπίζεται. Τα άτομα με αυτισμό δεν "ξεπερνούν" τον αυτισμό, αλλά μελέτες δείχνουν ότι η έγκαιρη διάγνωση και παρέμβαση οδηγούν σε σημαντικά βελτιωμένα αποτελέσματα.</p>,<p><strong>Εντοπίστε τα Σημεία … και Δράστε Εγκαίρως! </strong>Ακολουθούν μερικές ενδείξεις που πρέπει να αναζητήσετε:</p>,<ul><li>Έλλειψη ή καθυστέρηση στην ομιλούμενη γλώσσα</li><li>Στερεοτυπίες κινητικές ή και λεκτικές, δηλ. επαναλαμβανόμενη χρήση κινήσεων ή / και λέξεων/φράσεων (π.χ. άνοιγμα κλείσιμο χεριού, περιστροφή/στροβιλισμός αντικειμένων, κ.ά.)</li><li>Μικρή ή καθόλου βλεμματική επαφή</li><li>Έλλειψη ενδιαφέροντος για σχέσεις με παιδιά της ίδιας ηλικίας</li><li>Έλλειψη αυθόρμητου ή φανταστικού/συμβολικού παιχνιδιού</li><li>Συνεχής προσήλωση στα επιμέρους στοιχεία αντικειμένων/παιχνιδιών</li></ul>,<p><strong>© Aikaterina Kalostypi 2016</strong> / Learning Ways Hellas - Tomatis® Hellas SMPC</p>]]></description>
            <link>http://tomatishellas.org/ti-einai-o-aytismos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">9a8439cb-d97f-4591-a67e-efc4ae13f1e6</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 22:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>