<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Διαδρομές  Μάθησης  Ελλάς]]></title>
        <description><![CDATA[Διαδρομές  Μάθησης  Ελλάς]]></description>
        <link>http://tomatishellas.org/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Sep 2018 12:04:36 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://tomatishellas.org/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:04:35 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/2b2431f8e7ba7b0/b3d31c0bdf3dd42e31c66e6a32cd4db9/croprotate.jpg?cropheight=2805&cropwidth=4217&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F6b816cd4-7775-46f5-b320-42f54396c42f.jpg&x=0&y=0">]]></description>
            <link>http://tomatishellas.org/774efe70-a492-4913-98cb-cce70ff24ca7/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">774efe70-a492-4913-98cb-cce70ff24ca7</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 23:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εγκέφαλος και Παιδική Ηλικία]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/ddc02a75-65cf-47f4-8f7a-264ef4e6ea4d.jpg">,<h1>Εγκέφαλος και Παιδική Ηλικία</h1>,<p>Τα πρώτα χρόνια της παιδικής ηλικίας -πρώιμη και μέση παιδική ηλικία- είναι μια περίοδος ταχείας αλλαγής του εγκεφάλου, κατά τη διάρκεια της οποίας, διαμορφώνεται και βελτιώνεται ένα <strong>σύνθετο δίκτυο συνδέσεων</strong> στον εγκέφαλο, μέσω της <strong>συναπτογένεσης</strong>, του <strong>κλαδέματος</strong> και της <strong>μυελίνωσης</strong>.</p>,<p>Η διαδικασία σχηματισμού των <strong>εγκεφαλικών συνδέσεων</strong> καθοδηγείται βιολογικά -είναι έμφυτη, ενώ παράλληλα στην δημιουργία αυτή συμβάλλει και η αλληλεπίδραση των παιδιών με το φυσικό και κοινωνικό τους περιβάλλον. Στον εγκέφαλο παράγονται πολλές περισσότερες συνάψεις από αυτές που τελικά θα χρησιμοποιηθούν. Οι ερευνητές περιγράφουν τη διαδικασία αυτή ως <strong>συναπτική υπερπαραγωγή</strong>. Αυτή η ταχεία συναπτογένεση συνεχίζεται καθ’ όλη τη νηπιακή ηλικία.</p>,<p>Το <strong>κλάδεμα</strong> είναι, επίσης, μια βασική διαδικασία που διαμορφώνει τον εγκέφαλο των μικρών παιδιών. Η συναπτική υπερπαραγωγή προκαλεί εξαιρετικά γρήγορη ανάπτυξη των συνάψεων. Η διαδικασία κλαδέματος βελτιώνει αυτές τις συνδέσεις με βάση την εμπειρία. Οι συνδέσεις που χρησιμοποιούνται τακτικά γίνονται ισχυρότερες και πιο περίπλοκες. Οι μη χρησιμοποιούμενες συνδέσεις θεωρούνται μη ουσιαστικές και ο εγκέφαλος τελικά τις κλαδεύει, τις απορρίπτει για να αυξήσει την αποδοτικότητα. Για παράδειγμα, ο εγκέφαλος ενός βρέφους έχει συνδέσεις που του επιτρέπουν να ακούει ήχους από όλες τις γλώσσες του κόσμου. Κατά τα πρώτα χρόνια, ο εγκέφαλος ενισχύει τις συνδέσεις για τους ήχους στις γλώσσες που ακούει τακτικά. Με τον καιρό, ο εγκέφαλος εξαλείφει τις συνδέσεις για άλλους ήχους. Αυτός είναι ο λόγος για τον οποίο οι περισσότεροι ενήλικες δυσκολεύονται να διακρίνουν ήχους που δεν είναι στη γλώσσα μας.</p>,<p>Η διαδικασία <strong>μυελίνωσης</strong>, -κατά την οποία μια λιπαρή ουσία, η <strong>μυελίνη,</strong> επικαλύπτει, περιβάλλει και μονώνει τους νευροάξονες- συνεχίζεται επίσης κατά τη διάρκεια της πρώιμης παιδικής ηλικίας και είναι η κύρια αιτία της αύξησης του μεγέθους του εγκεφάλου του παιδιού. Στα πρώτα τέσσερα χρόνια της ζωής, ο εγκέφαλος αυξάνεται στο 80% του βάρους των ενηλίκων των 2,6 - 3,3 λίβρες (1200-1500 γραμμάρια).</p>]]></description>
            <link>http://tomatishellas.org/egkefalos-kai-paidikh-hlikia/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">786d77c3-2c75-4e51-b1d8-d68e953bfeca</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 09:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>